<resources>
    <string name="app_name">Alimenta a Homero</string>

    <string name="action_settings">Configuración</string>
    <string name="txt_btn_aprender">Aprender</string>
    <string name="txt_btn_evaluar">Evaluar</string>
    <string name="title_activity_learn">Aprender</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="title_activity_evaluate">Evaluar</string>
    <string name="titulo_info_aprender">¡Hola!</string>
    <string name="title_activity_process">Proceso</string>

    <string name="contenido_info_aprender">Arrastra y suelta una de las frutas en alguno de los órganos de mi sistema digestivo.</string>

    <string name="drag_manzana">Suelta la manzana en un órgano de mi sistema digestivo.</string>
    <string name="drag_naranja">Suelta la naranja en un órgano de mi sistema digestivo.</string>
    <string name="drag_uva">Suelta las uvas en un órgano de mi sistema digestivo.</string>

    <string-array name="organos">
        <item>Boca</item>
        <item>Esófago</item>
        <item>Estómago</item>
        <item>Intestino delgado</item>
        <item>Hígado</item>
        <item>Páncreas</item>
        <item>Intestino grueso</item>
        <item>Ano</item>
    </string-array>

    <string-array name="info_organos">
        <item>Soy la puerta del sistema digestivo, a través de mí los alimentos pasan al interior del cuerpo.</item>
        <item>Soy el tubo por el que transita el alimento de la boca al estómago.</item>
        <item>Soy un saco elástico en forma de Jota, almacenó los alimentos y los mezclo con los jugos gástricos.</item>
        <item>Soy un tubo alargado, flexible y hueco, con paredes delgadas, absorbo los nutrientes del alimento.</item>
        <item>Soy el órgano sólido más grande el cuerpo, sintetizo proteinas, almaceno vitaminas y segregó la bilis.</item>
        <item>Soy la glándula que produce enzimas que ayudan a la digestión y genero hormonas que pasan a la sangre.</item>
        <item>Soy el tubo muscular que absorbe agua y nutrientes minerales de los alimentos, almaceno la materia fecal.</item>
        <item>Soy el orificio por donde sale la materia fecal, me encuentro en el final del tubo digestivo.</item>
    </string-array>

    <string-array name="preguntas">
        <item>¿Cuál es el órgano donde se trituran los alimentos?</item>
        <item>Indique el órgano que lleva el alimento de la boca la estómago.</item>
        <item>Indique el órgano que almacena los alimentos y los mezcla con los jugos gástricos.</item>
        <item>Indique el órgano que ayuda a degradar azucares y grasas que consumes a diario.</item>
        <item>Indique el órgano que produce enzimás y genera hormonas</item>
        <item>Indique el órgano que es un tubo alargado y hueco con paredes delgadas.</item>
        <item>Indique el órgano que almacena la materia fecal.</item>
        <item>Indique el órgano que permite la salida de los desechos del cuerpo.</item>
        <item>Indique el órgano se ve afectado si consumes bebidas alcoholicas.</item>
        <item>Indique el órgano se ve afectado cuando no se tiene una higiene dental</item>

    </string-array>

    <string-array name="respuestas">
        <item>pt_boca</item>
        <item>pt_esofago</item>
        <item>pt_estomago</item>
        <item>pt_higado</item>
        <item>pt_pancreas</item>
        <item>pt_delgado</item>
        <item>pt_grueso</item>
        <item>pt_ano</item>
        <item>pt_higado</item>
        <item>pt_boca</item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_content">ContentActivity</string>
    <string name="intro_indicacionLearn">Estas en el Modo Aprender, ¿Qúe puedes hacer aquí?</string>
    <string name="txt_indicacion1Learn">Puedes presionar sobre cada órgano para que te muestre algo de información sobre él.</string>
    <string name="txt_indicacion2Learn">O puedes arrastrar una de las frutas hacia alguno de mis órganos para conocer el proceso digestivo que éste hace.</string>
    <string name="txt_skip_message">No volver a mostrar.</string>
    <string name="mensaje_final_bien">Obtuviste todos los puntos, se nota que has aprendido!</string>
    <string name="mensaje_final_mal">Te falta repasar un poco, ve al modo Aprender, y regresa por las 10 estrellas!</string>
    <string name="intro_indicacion_evaluate">Estas en el Modo Evaluar, ¿Qué puedes hacer aquí?</string>
    <string name="txt_indicacion1Evaluate">Aquí puedes jugar, respondiendo preguntas acerca de mi sistema digestivo y de mi salud.</string>
    <string name="txt_indicacion2Evaluate">Debes presionar el órgano que tu consideres responde la pregunta.</string>
    <string name="txt_indicacion3Evaluate">Si respondes bien, ganas una estrella, ¡Vé por las 10!.</string>
    <string name="txt_indicacion4Evaluate">Si respondes mal 3 veces, pierdes un corazón, ¡Cuídalos, solo tienes 3!.</string>
    <string name="txt_vidas">Vidas:</string>
    <string name="txt_puntos">Puntos:</string>

</resources>
